.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Рой крысиных змей (Rat Snake Swarm)
============================================================================================================

Одинокая змея может не вызывать тревоги, но шипящая масса обезумевших змей может заставить содрогнуться даже опытных искателей приключений.
Крысиные змеи могут достигать длины вплоть до 10 футов, и они массово собираются для спячки и размножения.
Хотя эти территориальные змеи неядовиты, они могут атаковать все, что им угрожает.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Rat-Snake-Swarm:

Рой крысиных змей (`Rat Snake Swarm <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1315>`_) / Существо 2
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- рой
- животное

**Источник**: Bestiary 3 pg. 249

**Восприятие**: +8;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +10,
Скрытность +8

**Сил** +0,
**Лвк** +4,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** -3

----------

**КБ**: 16;
**Стойкость**: +8,
**Рефлекс**: +10,
**Воля**: +6

**ОЗ**: 20

**Иммунитеты**:
точный урон,
:ref:`разум роя <cr_ability--Swarm-Mind>`

**Сопротивления**:
дробящий 3,
колющий 5,
рубящий 5

**Слабости**:
урон по области 3,
урон брызгами 3


**Массовое извивание (Mass Wriggle)**: |д-р|
**Триггер**: Рой крысиных змей получает урон от :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>` ближнего боя;
**Эффект**: Змеи обвивая заползают на оружие и конечности существа.
Цель должна совершить успешный спасбросок Воли КС 15, иначе станет :c_frightened:`напугана 1`.

----------

**Скорость**: 20 футов,
карабканье 20 футов,
планья 20 футов


**Роящиеся удары (Swarming Strikes)** |д-1|
Каждый враг в пространстве роя получает 1d8 колющего урона (простой спасбросок Рефлекса КС 17).





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst